\documentclass[a4j]{jarticle}
\date{}
\usepackage{bm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\algrenewcommand\algorithmicdo{}
\title{連続最適化基礎論1}

\begin{document}
\maketitle

\section{演習問題}

離散型横断問題は離散型被覆問題に帰着できる。

以下、平面上の有限点集合を$P$、有限個の直線の集合を$L$、有限個の単位円の集合を$\cal{D}$、有限個の集合を$\cal{C}$として定義する。

\subsection{}

連続型直線被覆問題を考える→入力:$P$,$L$, 出力:$L'\subseteq L$で$P$を被覆するもの,目的:$|L'|$の最小化
任意の入力$P$に対して、離散型直線被覆問題の入力$(P^{},L^{})$

\subsection{}

\subsection{}

\subsection{}
（ヒント：点pが単位円Dに含まれる⇔Dの中心とpの距離<=1）

\subsection{}






\begin{eqnarray*}
  \begin{cases}最大化f(\bm{x})\cdots 目的関数\\\bm{x}\in S\cdots 許容集合(許容領域)\end{cases}
\end{eqnarray*}

の形をしている。\\

最大化問題$\langle$P$\rangle$において$\sup\{ f{\bm{x}:\bm{x}\in S}\}$を$\langle$P$\rangle$の最適値とよぶ。ただし、$\langle$P$\rangle$が最小値問題のときは$\inf\{ f{\bm{x}:\bm{x}\in S}\}$が最適値。\\

$\bm{x}\ast\in S$が「$\forall\bm{x}\in S; f(\bm{x})\le f(\bm{x}\ast)$」を満たすとき、$\bm{x}\ast$を$\langle$P$\rangle$の最適解という。$\bm{x}\in S$のとき、$\bm{x}$を$\langle$P$\rangle$の許容解という。\\

$S=\phi$のとき、$\langle$P$\rangle$は実行不能（非許容）、$S\neq\phi$のとき、$\langle$P$\rangle$は実行可能（許容）という。\\

$S=\phi$のとき、最適値$\sup\{f(\bm{x}):\bm{x}\in\phi\}$。\\

最大化問題のとき、

\begin{eqnarray*}
  \begin{cases}最適値が\infty\cdots\langle P\rangle は非有界\\最適値が有限の値\cdots 最適化が存在？\\最適値が-\infty\cdots\langle P\rangle は実行不能\end{cases}
\end{eqnarray*}

最適化問題の分類

\begin{eqnarray*}
  \begin{cases}実行不能\\実行可能\begin{cases}非有界\\有界\begin{cases}最適解あり\\最適解なし\end{cases}\end{cases}\end{cases}
\end{eqnarray*}

(1)制約なし最適化（$S=\mathbb{R}^{n}$）、(2)制約つき最適化（、(3)錘線型計画）を扱う。

\end{document}